<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="id"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="https://ahmaadn.github.io/log/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://ahmaadn.github.io/log/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="id"/><updated>2022-10-27T09:20:16+00:00</updated><id>https://ahmaadn.github.io/log/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>A simple, whitespace theme for academics. Based on [*folio](https://github.com/bogoli/-folio) design. </subtitle><entry><title type="html">Urgensi nilai-nilai Spiritual islam dalam aktivitas pendidikan di Indonesia</title><link href="https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/Urgensi-nilai-nilai-Spiritual-islam-dalam-aktivitas-pendidikan-di-Indonesia/" rel="alternate" type="text/html" title="Urgensi nilai-nilai Spiritual islam dalam aktivitas pendidikan di Indonesia"/><published>2022-10-14T00:00:00+00:00</published><updated>2022-10-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/Urgensi-nilai-nilai-Spiritual-islam-dalam-aktivitas-pendidikan-di-Indonesia</id><content type="html" xml:base="https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/Urgensi-nilai-nilai-Spiritual-islam-dalam-aktivitas-pendidikan-di-Indonesia/">&lt;p&gt;Pendidikan hakikatnya adalah proses pemantangan kualitas hidup pada peserta didik. Melalui proses tersebut peserta didik mampu memahami arti dan hakikat hidup dan bagaimana menjalankan hidup dengan perikaku yang baik. Pendidikan difokuskan untuk membentuk kepribadian peserta didik yang unggul dengan menitiberatkan pada proses pemantangan kualitas logika, hati, keterampilan, akhlak, dan keimanan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pendidikan di suatu bangsa sangatlah penting sebagaimana yang tertuang dalam UU RI No. 20 Tahun 2003 tentang Sistem Pendidikan Nasional pasal 3 yaitu:&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Pendidikan nasional berfungsi mengembangkan kemampuan dan membentuk watak serta peradaban bangsa yang bermartabat dalam rangka mencerdaskan kehidupan bangsa, bertujuan untuk berkembangnya potensi peserta didik agar menjadi manusia yang beriman dan bertakwakepada Tuhan Yang Maha Esa, berakhlak mulia, sehat, berilmu, cakap, kreatif, mandiri, dan menjadi warga negara yang demokratis serta bertanggung jawab.&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Tujuan pendidikan Islam adalah sebagai bimbingan terhadap pertumbuhan rohani dan jasmani menurut ajaran Islam. Dengan melihat kedua tujuan pendidikan diatas, baik tujuan pendidikan nasional maupun tujuan pendidikan Islam ada kesamaan yang ingin di wujudkan yaitu: dimensi transcendental (ukhrowi) dan dimensi duniawi (material). &lt;d-cite key=&quot;Hasbullah:2016&quot;&gt; &lt;/d-cite&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;empat-hal-yang-mesti-menjadi-dasar-utama-dalam-pendidikan-dan-karena-itu-sangat-diperhatikan-dalam-pendidikan-spiritual&quot;&gt;Empat hal yang mesti menjadi dasar utama dalam pendidikan dan karena itu sangat diperhatikan dalam pendidikan spiritual.&lt;/h2&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;menempatkan guru sebagai teladan. Guru merupakan kunci pertama kesuksesan dan keberhasilan dalam pendidikan. Sebab, betapa pun pentingnya aspek-aspek lain, seperti sarana-prasarana pendidikan, misalnya, guru tetap memegang posisi paling stategis, dan oleh karena itu guru mesti menjadi teladan bagi peserta didik. Dalam konteks pendidikan spiritual, guru mesti tidak dipandang layaknya pegawai atau karyawan lainnya di lembaga pendidikan. Sebaliknya, ia harus dimuliakan sebagai “pewaris para Nabi” (waratsat alanbîya) yang mentransformasikan pengetahuan yang dimilikinya kepada para peserta didik.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;siswa. Dalam pendidikan spiritual, siswa tidak dipandang sebagai obyek pendidikan, tapi diperlakukan sebagai subyek pendidikan yang tengah berproses menjadi manusia yang memiliki kecerdasan spiritual.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;spiritualitas dan profesionalitas adalah dua hal yang tidak terpisah dalam pendidikan spiritual.Kedua hal ini, dalam pendidikan spiritual, merupakan dua hal yang benar-benar saling mengandaikan dan tidak bisa diabaikan salah satunya. Seorang guru, karena itu, tidak semestinya hanya bertujuan menjadi pekerja profesional yang hanya mengharapkan gaji tinggi. Lebih dari itu, profesi guru merupakan panggilan jiwa yang dilakukan secara profesional sekaligus tulus dan melampaui hal-hal yang sekadar bersifat material (uang, posisi, dll).&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;penguatan basis spiritualitas. Berkaitan erat dengan kompetensi seorang guru, pendidikan spiritual pun sangat menekankan pentingnya upaya penguatan basis spiritualitas seluruh anggota komunitas pendidikan (guru, siswa, karyawan) melalui jalur pemahaman, pelatihan, pembiasaan sikap, perbuatan dan penampilan yang terpuji, serta penciptaan kultur yang kondusif bagi proses pendidikan.&lt;d-cite key=&quot;Tobroni:2008&quot;&gt; &lt;/d-cite&gt;&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="agama"/><category term="spiritual"/><category term="pendidikan"/><summary type="html">Pendidikan hakikatnya adalah proses pemantangan kualitas hidup pada peserta didik. Melalui proses tersebut peserta didik mampu memahami arti dan hakikat hidup dan bagaimana menjalankan hidup dengan perikaku yang baik. Pendidikan difokuskan untuk membentuk kepribadian peserta didik yang unggul dengan menitiberatkan pada proses pemantangan kualitas logika, hati, keterampilan, akhlak, dan keimanan.</summary></entry><entry><title type="html">Urgensi Spiritualitas Di Bidang Teknologi Untuk Kemajuan Bangsa</title><link href="https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/urgensi-spiritualitas-dibidang-teknologi/" rel="alternate" type="text/html" title="Urgensi Spiritualitas Di Bidang Teknologi Untuk Kemajuan Bangsa"/><published>2022-10-14T00:00:00+00:00</published><updated>2022-10-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/urgensi-spiritualitas-dibidang-teknologi</id><content type="html" xml:base="https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/urgensi-spiritualitas-dibidang-teknologi/">&lt;p&gt;Perkembangan ilmu pengetahuan dan teknologi (IPTEK) yang berkembang sangat pesat pada pengembangan sistem produksi, transportasi dan komunikasi. Nyaris tidak ada bidang kehidupan yang tidak dipengaruhi oleh kemajuan-kemajuan ini. Perkembangan IPTEK secara tidak langsung membawa pengaruh terhadap gaya hidup.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Perkembangan IPTEK menyebabkan banyaknya penurunan spiritualitas dari seseorang, khususnya di kalangan kaum muda. Pertanyaan mengenai peran dan fungsi agama mulai menguat karena tidak jarang agama menjadi sangat gagap mengantisipasi kemajuan IPTEK. kemajuan IPTEK dapat menyebabkan manusia modern bersikap sedemikian optimis dan yakin dapat menerangkan segala fenomena alam secara rasional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Perkembangan IPTEK menimbulkan konflik batin dalam kehidupan banyak kaum muda.&lt;d-cite key=&quot;Riberu1985&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt; Konflik batin ini terjadi di kalangan mahasiswa yang memiliki agama hanya sebuah warisan dari keluarga imannya kurang mengakar. Ada juga beberapa mahasiswa yang tidak dapat mendamaikan pandangan ilmiahnya dengan keyakinan agamanya sehingga memilih untuk menjadi ateis dan merasa tidak memerlukan agama lagi. Golongan kedua ini mengikuti kuliah pendidikan agama hanya untuk memenuhi kewajiban/presensi dan demi nilai.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;agama-di-era-iptek&quot;&gt;Agama di Era IPTEK&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Di tengah perkembangan IPTEK, agama ditantang untuk memberikan refleksi cerdas yang mencerahkan bagi manusia modern. Pemahaman dan penghayatan agama yang dipersempit hanya pada tataran dogma (yang berciri deduktif dan otoritatif) dan hukum-hukum yang mengarahkan pada kehidupan sorgawi tidaklah memadai. Agama perlu membantu manusia untuk merefleksikan dan memaknai berbagai pengalaman konkrit di tengah hiruk pikuk di dunia ini. Selain itu, di tengah mentalitas modern yang menghembuskan optimisme terhadap kekuatan akal budi manusia, agama perlu membantu menumbuhkan kesadaran insani bahwa hidup manusia bukanlah sekadar proses alami, melainkan proses kultural dan religius yang menghadirkan keutuhan hidup dan mengarahkan pada cakrawala tujuan hidup tertinggi yang melampaui hal-hal material dan historis duniawi.&lt;d-cite key=&quot;Sudiarja:2003&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sejauh ini, Perkembangan IPTEK masih berkutik dalam membuat kecerdasan artifisial &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;(AI)&lt;/code&gt; untuk menguasai kecerdasan intelektual otak manusia. Namun dalam Perkembangannya masih belum ditemukan hasil yang sempurna. Padahal dalam dunia kesehatan, otak telah banyak dibahas. Lalu bagaimana dengan hati yang menjadi medan spiritualitas? Mungkinkah teknologi dapat menggantikannya? Untuk sekarang memang sangatlah naïf untuk mendapatkan jawaban yang tepat dan benar. Jika dilihat dari kacamata agama, tidak mungkin manusia dapat digantikan spiritualitas dengan teknologi. Karena ia memang suatu hal yang transenden dan transpersonal, sehingga penelitian dan usaha manusia untuk meneliti lebih lanjut sangatlah terbatas. Pada akhirnya ketika keterbatasan tersebut telah mencapai ujung, maka manusia akan kembali pada spiritualitas dan terkagum akan kekuasaan Dzat Yang Maha Tidak Terbatas. &lt;d-cite key=&quot;AhmadKhoiruddin2022&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;penguatan-spiritualitas&quot;&gt;Penguatan Spiritualitas&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Spiritualitas merupakan bagian penitng dalam diri manusia yang dipercaya oleh ilmuwan sebagai pusat pergerakan manusia, olehnyalah manusia dikendalikan setiap perilaku, pola pikir dan emosinya. Merujuk pada sabda nabi Muhammad yang menjelaskan tentang hati maka relevansinya sangatlah komprehensif. Hati atau jiwa (dalam hal ini diartikan sama, terlepas perdebatan konsep dan pengertian) menjadi pusat diri manusia, di mana jika ia baik maka akan baik diri manusia, pun sebaliknya jika hati menjadi buruk.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Spiritualitas dan agama memang merupakan suatu yang berbeda namun selalu terkait dan tidak terpisahkan. Spiritualitas sering dilihat sebagai potensi batini dalam jiwa menuju kesadaran akan nilai-nilai universal seseorang. Sedangkan agama merupakan muatan dari luar diri seseorang yang terdiri dari fondasi keyakinan yang menenangkan jiwa, aktivitas ritual yang menyejukkan batin, dan norma-norma etika sebagai penuntun tingkah laku luhur. Agama lebih dilihat sebagai sumber eksternal sedangkan spiritualitas sebagai sumber internal seseorang dalam memandang kehidupan. Dengan demikian, spiritualitas dapat dijangkau oleh semua orang baik yang beragama maupun yang tidak, akan tetapi spiritualitas dapat terkikis hilang bila tidak dibina dan dikembangkan dengan menggunakan agama &lt;d-cite key=&quot;Roqib:2011&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt;. Manusia dapat mengalami proses transformasi dalam berbagai aspek kehidupan, oleh karena itu manusia membutuhkan pedoman hidup universal yang dapat menyentuh aspek jiwa sekaligus raga, yaitu agama.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dalam penguatan spiritualitas Islam dapat melalui kajian yang bersumber dari Al-Qur’an dan Al-hadits. Kondisi remaja digambarkan sebagai kondisi yang sering kali berhadapan dengan situasi yang kompleks dan dapat membuat remaja merasa labil dan karenanya memerlukan dukungan dan bimbingan &lt;d-cite key=&quot;Puteh:2001&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt;. Salah satu bimbingan yang diperlukan adalah bimbingan untuk memahami dan mengimplementasikan spiritualitas Islam yang baik dan sesuai dengan Al-Quran dan Al-Hadis yang kemudian disinergikan dengan Tasawuf atau Sufisme dalam Islam &lt;d-cite key=&quot;Ahmadi:2017&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;spiritualitas-untuk-kemajuan-indonesia&quot;&gt;Spiritualitas untuk kemajuan Indonesia&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Untuk membangun bangsa yang maju harus memperbaiki spiritualitas dirinya dalam semua elemen bangsa baik itu pemerintah, legislatif, rakyat biasa, ilmuwan, sipil bahkan militer, tanpa terkecuali semuanya harus memperbaiki hatinya, jiwanya, qolbunya, cara pandangnya tentang kehidupan. Dengan Spiritualitas yang kuat, maka setiap individu akan menjadi pribadi yang unggul dan produktif, yang bisa menebar kebaikan bagi kehidupan berbangsa. &lt;d-cite key=&quot;AhmadMudzakir:2010&quot;&gt;&lt;/d-cite&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="agama"/><category term="spiritual"/><category term="teknologi"/><summary type="html">Perkembangan ilmu pengetahuan dan teknologi (IPTEK) yang berkembang sangat pesat pada pengembangan sistem produksi, transportasi dan komunikasi. Nyaris tidak ada bidang kehidupan yang tidak dipengaruhi oleh kemajuan-kemajuan ini. Perkembangan IPTEK secara tidak langsung membawa pengaruh terhadap gaya hidup.</summary></entry><entry><title type="html">Apa Itu Algoritma Pemrograman</title><link href="https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/apa-itu-algoritma-pemrograman/" rel="alternate" type="text/html" title="Apa Itu Algoritma Pemrograman"/><published>2022-10-07T00:00:00+00:00</published><updated>2022-10-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/apa-itu-algoritma-pemrograman</id><content type="html" xml:base="https://ahmaadn.github.io/log/blog/2022/10/apa-itu-algoritma-pemrograman/">&lt;div class=&quot;row mt-3&quot;&gt; &lt;div class=&quot;col-sm mt-3 mt-md-0&quot;&gt; &lt;figure&gt; &lt;picture&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 480px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_0.webp-480.webp&quot; /&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 800px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_0.webp-800.webp&quot; /&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 1400px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_0.webp-1400.webp&quot; /&gt; &lt;!-- Fallback to the original file --&gt; &lt;img src=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_0.webp&quot; class=&quot;img-fluid rounded z-depth-1&quot; width=&quot;auto&quot; height=&quot;auto&quot; onerror=&quot;this.onerror=null; $(&apos;.responsive-img-srcset&apos;).remove();&quot; /&gt; &lt;/picture&gt; &lt;/figure&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;h2 id=&quot;pengertian&quot;&gt;Pengertian&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Algorima adalah urutan langkah-langkah logis peyelesaian masalah yang disusun secara sistematis dan logis serta dapat ditentukan bernilai salah atau benar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pemrograman adalah proses menulis, menguji dan memperbaiki (debug), dan memelihara kode yang membangun suatu program komputer &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;(KBBI)&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dengan kata lain, Algoritma pemrograman adalah adalah serangkaian proses yang wajib diikuti dalam suatu perhitungan pemecahan masalah yang lain, terutama pada program komputer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Untuk melakukan pemrograman memerlukan keterampilan algoritma, logika, pengetahuan seperti matematika , dan bahasa pemrograman.&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;profile rounded mx-auto d-block&quot;&gt; &lt;figure&gt; &lt;picture&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 480px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_2.webp-480.webp&quot; /&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 800px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_2.webp-800.webp&quot; /&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 1400px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_2.webp-1400.webp&quot; /&gt; &lt;!-- Fallback to the original file --&gt; &lt;img src=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_2.webp&quot; class=&quot;img-fluid rounded z-depth-1 float-right&quot; width=&quot;auto&quot; height=&quot;auto&quot; onerror=&quot;this.onerror=null; $(&apos;.responsive-img-srcset&apos;).remove();&quot; /&gt; &lt;/picture&gt; &lt;/figure&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;caption&quot;&gt; Penemu Aljabar dan algoritma Muḥammad bin Mūsā al-Khawārizmī. &lt;/div&gt; &lt;h2 id=&quot;fungsi&quot;&gt;Fungsi&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Pada dasarnya fungsi dari algoritma adalah untuk membantu memecahkan suatu masalah. Suatu algoritma pemrograman membawa keuntungan serta fungsi penting dalam aktivitas pembuatan program. Berikit ini fungsi dari algoritma pemrograman yaitu:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Algoritma dapat membantu menyederhanakan suatu program yang rumit.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Penggunaan Algoritma lebih efektif dan efisien.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Memiliki alur yang jelas yang dimiliki algoritma, sehingga dapat meminimalisir kesalahan dan mudah mencari kesalahan pada program.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Dapat digunakan secara berulang untuk meminimalkan penulisan program yang berulang.&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;h2 id=&quot;notasi-algotitma&quot;&gt;Notasi Algotitma&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Notasi algoritma adalah suatu notasi yang digunakan untuk menuliskan langkah-langkah dalam pembuatan suatu program menggunakan bahasa pemrograman.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Notasi algoritma tidak dituliskan dalam bahasa pemrograman tetapi notasi ini dapat diterjemahkan kedalam berbagai bahasa pemrograman. penotasian ini harus dilakukan sedemikain hingga mudah dibaca dam dimengerti.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Secara umum terdapat tiga cara dalam menuliskan algoritma yaitu sebagai berikut:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#pengertian&quot;&gt;Pengertian&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#fungsi&quot;&gt;Fungsi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#notasi-algotitma&quot;&gt;Notasi Algotitma&lt;/a&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#desktiptif&quot;&gt;Desktiptif&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#flowchart&quot;&gt;Flowchart&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#pseudocode&quot;&gt;PseudoCode&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h3 id=&quot;desktiptif&quot;&gt;Desktiptif&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Uraian deskriptif adalah suatu penjabaran masalah dengan uraian bahasa sehari-hari. Contoh Algoritma &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;menghitung Volume Kerucut&lt;/code&gt; dengan notasi Desktiptif:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Mulai&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Tentukan nilai konstanta phi = 3.14&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Masukan nilai r (jari-jari)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Masukan nilai t (tinggi)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Hitung rumus volume kerucut dengan rumus &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;V = 1/3 * phi * r * r * t&lt;/code&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Tampilkan hasil volume&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Selesai&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;h3 id=&quot;flowchart&quot;&gt;Flowchart&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Flowchart adalah jenis notasi algoritma dengan menggunakan grafis atau diagram alir untuk menampilkan langkah-langkah algoritma dalam suatu program. Flowchart tidak cocok untuk masalah yang rumut kerena tidak efisien dalam penggunaannya dan flowchart membutuhkan keterampilan menggambar yang baik sehingga penulisan algoritma dengan cara ini sering kali penyelesaiannya memerlukan waktu. Contoh Algoritma &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;menghitung luas permukaan bola&lt;/code&gt; dengan flowchart:&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;row mt-3&quot;&gt; &lt;div class=&quot;col-sm mt-3 mt-md-0&quot;&gt; &lt;figure&gt; &lt;picture&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 480px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_1.webp-480.webp&quot; /&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 800px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_1.webp-800.webp&quot; /&gt; &lt;source class=&quot;responsive-img-srcset&quot; media=&quot;(max-width: 1400px)&quot; srcset=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_1.webp-1400.webp&quot; /&gt; &lt;!-- Fallback to the original file --&gt; &lt;img src=&quot;/log/assets/img/posts/post-1_1.webp&quot; class=&quot;img-fluid rounded z-depth-1 float-left w-50&quot; width=&quot;auto&quot; height=&quot;auto&quot; onerror=&quot;this.onerror=null; $(&apos;.responsive-img-srcset&apos;).remove();&quot; /&gt; &lt;/picture&gt; &lt;/figure&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;h3 id=&quot;pseudocode&quot;&gt;PseudoCode&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;PseudoCode adalah kode (Pseudo) program atau struktur bahasa yang hampir mendekati bahasa pemograman sehingga mudah ditranslasikan kedalam bahasa pemrograman. Contoh penulusan PseudoCode.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Program&lt;/strong&gt; rumus_percepatan&lt;br /&gt; {program untuk menghitung rumus percepatan} &lt;br /&gt; &lt;strong&gt;Kamus&lt;/strong&gt; (Deklarasi Algoritma) &lt;br /&gt; kecepatan, waktu, percepatan : Integer &lt;br /&gt; &lt;strong&gt;Algoritma&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; INPUT(kecepatan, waktu)      {Inputan untuk mengisi variable kecepatan dan waktu}&lt;br /&gt; SET percepatan = kecepatan / waktu      {Memasukan hasil Operasi kali panjang dan lebar}&lt;br /&gt; OUTPUT(percepatan)       {Menampilkan luas hasil kali panjang dan lebar}&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Pemrograman"/><category term="algoritma"/><category term="pemrograman"/><summary type="html"></summary></entry></feed>